何志平仍熱衷一帶一路, 監獄中教中國營商課程

【保釋被拒】辯方透露：何志平仍熱衷一帶一路 獄中教中國營商課程
2018/2/6 — 12:17

民政事務局前局長何志平涉代表中國一間能源公司向非洲高官賄賂，早前在美國被起訴，何志平今日在香港時間凌晨出庭應訊，惟法官再拒絕何保釋申請。《蘋果日報》引述辯方律師在庭上指出，還柙在紐約大都會懲教中心的何志平仍熱衷於「一帶一路」，主動在懲教中心教授與中國做生意技巧、擔任GED（普通教育發展證書）導師等。

GED課程屬於普通教育發展證書考試（General Educational Development），為美國的高中試。據《明報》報道，何志平在懲教中心教授有關「一帶一路」及於中國創業的課程。

另一方面，控方律師Daniel Richenthal表示，何志平被拘捕後，在獄中與總部位於上海的中國能源公司高層保持頻繁通訊。

負責案件的法官Forrest認同辯方指出，何志平在全球有知名度，工作性質依賴個人信譽。不過，她引述控方文件指，有中國官媒在事件被揭發後，以「政治檢控」為由評價起訴動機，故法官不認同何志平一旦潛逃，其國際形象將完全被毀的保釋理據，認為如果何志平逃到香港，則可能不會感到尷尬。

Cls

教人賄賂大陸d官？

有中國官媒在事件被揭發後，以「政治檢控」為由評價起訴動機，故法官不認同何志平一旦潛逃，其國際形象將完全被毀的保釋理據，認為如果何志平逃到香港，則可能不會感到尷尬。

與中國做生意技巧
佢自己咪示範緊

所以咪話入去坐即係進修，由小偷變到識洗黑錢

支那官媒越幫越忙